---
title: >-
    شمارهٔ ۵۳۶
---
# شمارهٔ ۵۳۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بَدَم با نالة بلبل دل افسرده‌ای دارم</p></div>
<div class="m2"><p>به طبعم می‌خورد گل، خاطر آزرده‌ای دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نگاه گرم می‌خواهم که آتش در دل افروزد</p></div>
<div class="m2"><p>که عمری شد درین خلوت چراغ مرده‌ای دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خرامی سوی من هم ای نسیم وعده عمری شد</p></div>
<div class="m2"><p>که بر شاخ تمنّا غنچة پژمرده‌ای دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>نه آب از خضر می‌خواهم نه می از پیر میخانه</p></div>
<div class="m2"><p>کف خونابه از داغِ دل افشرده‌ای دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز کوته کردن دست از سر خوان تمنّایش</p></div>
<div class="m2"><p>لبی صد زخمِ دندانِ‌ ندامت خورده‌ای دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به دل از عشوة جانان نه صبرم ماند و نه طاقت</p></div>
<div class="m2"><p>درین منزل متاع سیل حسرت برده‌ای دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>به زر آسان نگردد کار ورنه غنچه می‌داند</p></div>
<div class="m2"><p>که من هم از دل صد پاره مشت خرده‌ای دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>چه حسرت‌ها ازو خوردم ندامت‌ها ازو بردم</p></div>
<div class="m2"><p>همین باشد که از وی خورده‌ای یا برده‌ای دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>نه از دل ناله می‌جوشد، نه لب خونابه می‌نوشد</p></div>
<div class="m2"><p>دگر فیّاض خوش هنگامة افسرده‌ای دارم</p></div></div>